# 事前準備

以下の資料を参考にハンズオンに参加する前の事前準備をお願いします。

## [資料リンク](./0_installation.md)


また、今回のハンズオンは以下のような方を対象としています
- 自身でロボットを製作する際に、既存のソフトを使って簡単にロボットを作りたい
- Linuxのファイルシステムを理解している
- Linuxの基本的なコマンド(cd,ls,git等)が使える
- 多少のC++でのプログラミングの経験がある

反対に、次のような方は当ハンズオンにはマッチしない可能性が高いです。
- プログラミング経験が全くない
- Linuxに触れたことがない

構築する環境の各ソフトウェアバージョン等は以下の通りです

| ソフトウェア名 | バージョンなど |
|-- |--|
| OS | Ubuntu-mate 18.04.3 |
| ROS | Dashing | 